[
  {
    "id": 1,
    "question": "TN系统是（）",
    "options": [
      "中性点直接接地系统",
      "中性点经低阻接地",
      "中性点经消弧线圈接地",
      "中性点经高电阻接地"
    ],
    "correctAnswer": 0,
    "explanation": ""
  },
  {
    "id": 2,
    "question": "一次侧采用外桥式接线，二次侧采用单母线分段的总降压变电所主接线一般用于",
    "options": [
      "变压器不需要经常切换的总降压变电所",
      "适用于电源线路较短而变电所负荷变动较大需经常切换变压器的总降压变电所",
      "只适用于三级负荷的工厂",
      "主要用于电力系统中的枢纽变电所"
    ],
    "correctAnswer": 1,
    "explanation": ""
  },
  {
    "id": 3,
    "question": "无限大容量电力系统的特点是（    ）",
    "options": [
      "用户负荷容量远小于供电电力系统的容量",
      "母线电压恒定不变",
      "系统阻抗为零",
      "以上都对"
    ],
    "correctAnswer": 3,
    "explanation": ""
  },
  {
    "id": 4,
    "question": "电力系统发生相间短路时的主要特征是",
    "options": [
      "电流增大",
      "电流减小",
      "电压升高",
      "功率因数增大"
    ],
    "correctAnswer": 0,
    "explanation": ""
  },
  {
    "id": 5,
    "question": "继电保护要求所用的电流互感器的稳态误差不大于（）",
    "options": [
      "10%",
      "5%",
      "3%",
      "20%"
    ],
    "correctAnswer": 0,
    "explanation": ""
  },
  {
    "id": 6,
    "question": "不属于瞬时电流速断保护特点的是（ ）。",
    "options": [
      "动作可靠",
      "保护线路全长",
      "接线简单",
      "切除故障快"
    ],
    "correctAnswer": 1,
    "explanation": ""
  },
  {
    "id": 7,
    "question": "直流系统中，正极用（），负极用（）。",
    "options": [
      "棕色；红色",
      "棕色；蓝色",
      "蓝色；红色",
      "红色；蓝色"
    ],
    "correctAnswer": 1,
    "explanation": ""
  },
  {
    "id": 8,
    "question": "供配电系统中常用的保护继电器按结构形式分，主要有（）",
    "options": [
      "测量继电器和辅助继电器",
      "电流型和电压型继电器",
      "电磁式和感应式继电器",
      "阻抗型继电器"
    ],
    "correctAnswer": 2,
    "explanation": ""
  },
  {
    "id": 9,
    "question": "熔断器的作用",
    "options": [
      "对电路或设备进行短路保护",
      "隔离高压电源",
      "正常通断负荷",
      "隔离高压电源，通断正常负荷"
    ],
    "correctAnswer": 0,
    "explanation": ""
  },
  {
    "id": 10,
    "question": "用于计费的电能表的电流互感器和电压互感器的精确度等级不得低于",
    "options": [
      "0.5",
      "1",
      "0.2",
      "3"
    ],
    "correctAnswer": 0,
    "explanation": ""
  }
]
